%@metapost:elmtsgeo605exo020.mp
Voici plusieurs segments.
\[\includegraphics{elmtsgeo605exo020-1}\]
{\em Avec le compas uniquement},
\begin{myenumerate}
  \item reporte le segment \ding{172} sur le segment $[AB]$ ci-dessous. Combien de segments \ding{172} faut-il pour obtenir le segment $[AB]$ ?
\[\includegraphics{elmtsgeo605exo020-2}\]
  \item reporte le segment \ding{173} sur le segment $[AB]$ ci-dessous. Combien de segments \ding{173} faut-il pour obtenir le segment $[AB]$ ?
\[\includegraphics{elmtsgeo605exo020-2}\]
  \item reporte le segment \ding{174} sur le segment $[AB]$ ci-dessous. Combien de segments \ding{174} faut-il pour obtenir le segment $[AB]$ ?
\[\includegraphics{elmtsgeo605exo020-2}\]
  \item reporte le segment \ding{175} sur le segment $[AB]$ ci-dessous. Combien de segments \ding{175} faut-il pour obtenir le segment $[AB]$ ?
\[\includegraphics{elmtsgeo605exo020-2}\]
\end{myenumerate}